{
    "question": "Dika mempunyai teman - teman yang punya kegemaran yang berbeda. sikap dika yang tepat agar pertemanan mereka tetap terjalin baik adalah .... *",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan toleransi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maap klo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak mengejek teman-temannya, dan menghargai keberagaman tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kita harus menumbuhkan sikap saling menghargai dan menghormati sejak kecil. Jika kita mempunyai teman yg berbeda agama, suku, fisik,dll, kita harus tetap berteman, seperti pada semboyan negara Indonesia, yaitu Bhineka Tunggal Ika. Maka pertemanan tidak hancur dan tetap terjaga.</p><p>___________</p><h2>Semoga bermanfaat^^</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ujian-semester-genap-mts-nurul-iman-kota-parit-tahun-pelajaran-20-769",
            "question": "UJIAN SEMESTER GENAP    MTs NURUL IMAN KOTA PARIT\r\nTAHUN PELAJARAN 2020/2021\r\nSIMPANG KANAN-ROKAN HILIR\r\n: PKN\r\nHari/Tanggal\r\n: VIII-A Mts\r\nNama\r\nB.Study\r\nKELAS\r\n8\r\n. PILIHAN BERGANDA\r\nSetiap bangsa yang ingin mengetahui dan mewujudkan dengan nyata tujuan negaranya\r\nmemerlukan adanya ....\r\na. Ideologi\r\nc. Lambang negara\r\n1. Dasar negara\r\nd. Cita-cita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. lambang negara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-manfaat-persatuan-dan-kesatuan-untuk-membangun-kerukun-273",
            "question": "Sebutkan 3 manfaat persatuan dan kesatuan untuk membangun kerukunan di dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p><em>Terwujudnya kehidupan yang seimbang, selaras, dan serasi antar masyarakat. Pelaksanaan gotong-royong akan berjalan lancar dan baik. Memupuk rasa kerjasama dan saling tolong-menolong di dalam kehidupan sehari hari. Menjaga kerukunan dan menjalin tali silaturahmi.</em></p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-ke-beragaman-di-indonesia-464",
            "question": "Salah satu faktor penyebab ke beragaman di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salah satu faktor adalah letak strategis Indonesia yang berada di antara benua Asia &amp; Australia serta samudera Hindia &amp; Pasifik yang membuatnya menjadi jalur perdagangan. Pedagang dari luar kemudian membawa kepercayaan &amp; dan kebudayaannya masing-masing sehingga terjadi peleburan budaya &amp; keberagaman budaya di Indonesia. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-sosial-dan-budaya-di-indonesia-merupakan-960",
            "question": "Keberagaman sosial dan budaya di indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>keragaman sosial adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan keanekaragaman atau perbedaan dalam suatu masyarakat atau lingkup tertentu.</p><p></p><p>Alasan mengapa kita harus merasa bangga dengan kebudayaan Indonesia adalah karena BANGSA YANG BESAR dimulai dari MASYARAKATNYA YANG BANGGA akan diri dan pribadi bangsanya. Kebanggan tersebut menjadi sumber kecintaan terhadap negara sehingga rela untuk berkorban demi untuk kesejahteraan negara.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-623",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saling menghargai . oleh karena itu diperlukan adanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rasa persatuan dan kesatuan yg mendorong masyarakat untuk saling toleransi dan saling melengkapi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-kewajiban-siswa-dalam-penghemat-energi-di-sekolah-plea-658",
            "question": "Sebutkan 3 kewajiban siswa dalam penghemat energi di sekolah    Please bantu jawab ini pelajarannya sekarang besok dikumpulin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tidak menyalakan lampu di ruangan jika pencahayaan bagus<br>2. Mematikan komputer jika tidak digunakan<br>3. Cermat menggunakan air di kamar mandi<br>4. Mematikan proyektor apabila tidak digunakan<br>5. Mematikan AC atau kipas angin jika tidak diperlukan (apabila ruangan kelas menggunakan alat elektronik tersebut)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mematikan kran jika sudah tidak dipakai</p><p>piket mematikan lampu</p><p>mematikan kipan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pointyyyy</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pkn-bantu-jawab-dengan-benar-1-hambatan-dalam-memelihara-persat-640",
            "question": "PKN, BANTU JAWAB DENGAN BENAR    1. Hambatan dalam memelihara persatuan dan kesatuan kebangsaan antara lain..\r\na. mengembangkan potensi diri pribadi yang kurang baik\r\nb. memajukan golongan sendiri untuk berprestasi\r\nc. sikap panatisme yang berlebihan\r\nd. meningkatkan kegiatan kelompok kerja sendiri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. sikap panatisme yang berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Fanatisme adalah keyakinan (kepercayaan) yang terlalu kuat terhadap ajaran (politik, agama, dan sebagainya). </p><p></p><p>Sikap fanatisme yang berlebihan dapat menghambat persatuan dan kesatuan bangsa dalam Wawasa Nusantara.</p><p></p><p>Fanatisme disebabkan oleh beberapa hal; </p><p></p><p>a. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah satu-satunya kebenaran yang harus dibelanya </p><p></p><p>b. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah berbeda dari ideologi- ideologi lainnya </p><p></p><p>c. Adanya keyakinan bahwa ideologi yang dianutnya mampu mengantarkan kebahagiaan dunia-akhirat.</p><p></p><h3>semoga membantu</h3><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanlah-bagaimana-cara-kamu-menyalakan-semangat-sumpah-pemuda-602",
            "question": "jelaskanlah bagaimana cara kamu menyalakan semangat Sumpah Pemuda dengan kondisi belajar dari rumah pada saat ini! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Tidak melupakan bahasa Indonesia</strong></p><p><strong>2. Menghentikan berita hoaks yang memecah belah bangsa.</strong></p><p><strong>3. Buat konten berkualitas di media sosial</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4. Dukung karya anak bangsa.</strong></p><p><strong>5. Menghargai perbedaan pendapat.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keragaman-suku-bangsa-di-indonesia-disebebkan-oleh-faktor-534",
            "question": "Keragaman suku bangsa di indonesia disebebkan oleh faktor ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Geografis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  indonesia adalah negara kepulauan,setiap pulau mempunyai ciri khas dan budaya masing2 dari nenek moyangnya,dan disetiap pulau juga mempunyai ciri khas tersendiri bagi daerah mereka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-perhatikan-jenis-jenis-sumber-daya-alam-berikut-ini-1-hasil-926",
            "question": "27. Perhatikan jenis-jenis sumber daya alam berikut ini!    1) Hasil tambang\r\n2) Hasil pertanian \r\n3) Tanah\r\n4) Air\r\n5) Hewan\r\nSumber daya alam non hayati ditunjukkan oleh angka\r\na. 1) 2) dan 3)\r\nb. 1) 3) dan 4)\r\nc. 2) 3) dan 4)\r\nd. 3) 4) dan 5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.1)2) dan 3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Maaf Jika Salah-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut sy </p><p>B. 1) 3) dan 4)</p><p></p><p>Maaf jika salah</p><p>Moga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}